[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(248) 睇#1保你全家平安

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

Google是個好東西 發問前可以Google下有無答案先
例如你啲藍mon code巴打們都係Google俾你
1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師

冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
全部AM4底板spec：
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

Noctua Roadmap

AMD Motherboard VRM Tier List v2

VRM on All AM4 motherboards

Z490 VRM and tier list

Nvidia Ampere GPU

實卡效能 (2080 vs 3080)
3080 + ~80%

官方實卡FPS比較 (2080ti vs 3080)
3080 + ~40% FPS
FPS: 106 vs 150

發售日期 IN 美金
RTX 3090 - $1499 - Sept 24
RTX 3080 - $699 - Sept 17
RTX 3070 - $499 - October

LM

岩岩係FAROLL 自己執左用細機箱再轉左少少
想比大家睇下
AMD Ryzen™ 7 3700X $2,470
ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX $780
ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19 $440
Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $530
Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6 $2,499
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver $499
Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本) $359

未砌過細機箱以上係咪都裝得晒入去
同3700X 如果用2060 會唔會浪費定點
塊版同個CPU 岩唔岩位
想玩下D 大作唔LAG 唔一定要行晒HIGH

電腦故障一問

部desktop經常開機後10-20分鐘會卡住，畫面著，keyboard/mouse燈著，主機開關燈都著，但就係無反應

有時重新開機就無事，想知係咩問題？同埋有時部主機會有短暫「咔咔」聲 唔知關唔關事

想換1T 2.5 SSD 求推薦

WD :
藍 3D
紅 NAS
三叔 :
860 EVO
870 QVO

睇中呢幾隻 但唔知買邊隻好

mx500

唔會開到機

d針互插

Amd u + b460

Budget 6500
執相，打舊game，上網，YouTube
星期六會去ssp/mk 買件，條list冇問題就去馬

1 x AMD Ryzen™ 7 PRO 4750G (預訂)
價錢：$2,650

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

總計: $6,495

機箱一定要ps15，方便以後加display card，板會係Mortar WiFi /Tuf WiFi 之間2揀1，到時睇餸食飯

另外相知3c有冇行貨u買，唔想買到私保水貨，例如漢科代理

我想問如果底板想加wifi卡，係唔係一插落去就用到，裝drive係會穩定d同效能好d？

同問

想請教一下amd ryzen5 4650g有內顯，咁如果加amd晶片嘅顯示卡係咪會用到dual graphic??

$6594

想upgrade下現有部機
主要係想up CPU motherboard CPU Cooler
發覺CPU打機個時都幾熱下 去到85-90度左右
機箱: Fractal design define s
CPU Cooler: Corsair Hydro Series™ H80i v2

而家部機:
i7-6700K
Gigabyte Z170M-D3H
Corsair Vengeance LPX 8GB 3000MHz DDR4*2
AORUS GeForce® GTX 1080 Ti Xtreme Edition 11G
Corsair RM650x 80 PLUS 650W Gold Fully Modular ATX

想up去i9-9900k
底板應該配咩好?識唔識發光冇所謂 最好唔識
另外cpu cooler係咪用返風冷好過一粒既水冷 係咪都係貓頭鷹個隻最勁?

用9900k不如10700K

如果Notebook想換ssd但行mSATA, 係咪直接換機好過換ssd

Thanks

ax200 要自行download driver

有錢咪換

一定要裝driver
唔係會好容易斷線

睇有冇windows 10 build in driver

4750g 8c CPU來

無錢 不過仲買得起notebook
唔知揀邊個好
因為依家部機SSD得128
又要剪片

呢個唔係問題，我驚砌完落去上唔到網，down driver就大鍋

咩形號

download 定先

Dell e7250

買過部

好，揀啱就去馬

玩舊game冇問題, 打機睇apu 多d

U唔差幾多揀10400，内置display必要時會幫你慳時間+錢

推

啱啱推錯咗，自隊

求解答

Mo

5000 budget

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$575

1 x Gigabyte H310N 2.0 Mini-ITX
價錢：$670

1 x [砌機優惠]Kingston Value RAM Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$460

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x ASUS Phoenix GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC EDITION 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,712

睇youtube同文書多 間唔中會玩skyrim果啲舊game
27吋mon 1080p 想穩定60fps
條list有冇伏

係冇問題，定係冇貨

你上itx板但係又落matx箱 到底你係咪想玩itx ?
仲有顯示卡唔好買Phoenix 同價位人地giga同msi都係雙風扇

有無ching收到風第一水n記30系列炒成點

想問 matx箱同matx版裝3080係咪扎扎地

1 x Gigabyte H310M S2H 2.0 Micro-ATX
價錢：$430
1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499
motherboard同display咁改有冇問題?
唔該曬

新手amd u + ?? 主版

kingpin套waterblock kit通常會隔幾耐出同埋係咪一樣係美亞都買到
普通hydro copper個樣好似麻麻地好睇

睇完啲片發覺9700都差唔多 買9700算 平咁多
但其餘兩樣用咩好

nr200 係咪同ncase 一樣，全部exhaust 散熱最好？

點解1660super 變左1660

b450 / b550啦
我都係新手 砌咗3700x + asus b550m plus幾好用

想問1660s應該買邊張好？ 打算擺落3600新機頂到下年先上3070

PNY CS900

啱啱出ssp+mk 買u， 屌你SE 真係抵讚
到處都話要砌機先有得買4750g，SE 有貨仲要VST代理，唔洗食漢科水貨U，如果粒U冇事冇幹以後買件都睇咗SE先

另外高登熊貓真係熊貓黎，中午12點都未起身

中央田d人好似唔憂做，邪都積極d

其實2隻分別大唔大

睇你用途，一般黎講主力打機會將多數 budget放去display card
打機10400+1660super 會好過3600+1660

睇落super fps高唔少喎

多謝巴打意見
想問埋值唔值得畀多少少揀rtx 2060

中田啲人好廢
有日去問有冇21:9既mon
佢話依個世界都冇依啲野

唔值
買rtx就等新卡算啦

邪都而家冇左屎味，但陣膠味好重
個啊姐連s12/f12都唔識分

2060 依家個人覺得好尷尬，本身2060 性價比其實都好高，但半年內應該會有3060買 如果你唔介意覺得好似畀人搵笨咁又急用其實ok

如果玩啲驚要求唔太高，我自己做法應係會買張2手1060頂到3060出

用緊ps15 好伏下
1.擋板太高,顯示卡(tuf 1650s)未插晒入槽已經頂住,改高d銅腳之後都未100%肯定有冇完全插入;仲有後擋板,DVI,HDMI,D-port全部擋住,線只可以插入80%

2.話就話前面可以裝140mm風扇*2,不過放下面個把左下右下冇得上機箱附帶個d螺絲,要自己搵適合嘅螺絲去上;

唔好諗住裝入面就冇問題,下面有hard disk架頂撚住,早知咁樣買120mm算數
3.官方網站推機箱頂風扇要抽風入(最底)

我自己改抽風出CPU低4~5度,弱撚智
———————————————————————
第一次砌女,全部野靚靚仔仔,唯獨係個垃圾機箱咁撚濕滯.巴打諗清楚啲好喎
如果空間夠大,買atx穩陣

我都有聽講過呢樣嘢
咁都係照揀返1660 super算
唔該晒ching

Budget 5-5.5k 應該淨係打下lol咁

呢個list有冇問題？

1

巴打砌左幾錢
係咪用法奧

因為急用所以唔係買法奧 出咗去買件自己砌 同你差唔多要求不過未買Display卡 砌咗7千頭
考慮緊搵法奧訂RTX30 唔知到時會唔會等好耐

幾時轉ddr5 值唔值得等

未買card 都7千
我諗住2060 算
會唔會有問題

cpu買 10980xe or 10900k 好？
味有motherboard 準備買rtx3090

會打機 會剪片

會 半年後望住人地張3060應該會後悔

我張1060 4年前買，過左保養，請問咁既情況，通常會拎去搵人整定買過張新？

壞壞地但又用到，係有時會黑mon幾秒同開唔到機

BUDGET

10980xe 都要問筆直

10400打機勁過3600

#1有寫

cpu 15000hkd 內

3960X

thx！ 不過聽講打機d fps 低過10980xe？

1 x Intel® Core™ i9-10900KF
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG MAXIMUS XII HERO (WI-FI) Z490 ATX
價錢：$3,649

2 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$3,380

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199

1 x Antec High Current Pro Series HCP-1000-PLATINUM 1000W Fully-Modular
價錢：$2,099

1 x Fractal Design Define 7 Compact ATX - Black
價錢：$799

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

3 x Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan
價錢：$735

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $20,699

+3090

DESKMINI係咪冇曬a300一定要買x300

a300停左產啦

x300配4650g 邊度有一set買平

底兩隻要係入風 除非2.5槽卡 拆扇用120扇拆出箱

愈來愈貴

21年出

等rtx3000先買
搵人整不了

要睇你點set
Display card同冷排點擺都有影響
但呢隻箱唔建議塔散

要有3200ram先得

係唔係大約10月中出？

今個月有得買了

我都諗緊砌住先 等3070, 但咁冇display card 咪用唔到?

有無師兄知呢隻打橫既顯示卡支架邊到有得買？price個幾間打過都無貨
唔一定要呢個牌子

Thx 巴咁詳盡的解釋

首先就係土地and 金錢問題先揀呢隻箱，另外我暫時冇display card ,所以還可接受

睇到你段忠告嗰時，其實我已經砌好了，裝箱執線一共用咗2個幾鐘，我仲要已經係用半模牛

真係好痛苦，但第一次自己裝機又好有成功感，今晚又有排j

好呀，我見連登有post 賣物討論區，啲去睇下

cm有出

有冇圖，j下

好多間都無貨

se有冇問

問埋
可能我支高科技竹筷放得唔好，張卡都係唔撚平，先想買呢隻打橫既

打橫既冇咩用

想問下
如果psu壞 會唔會整到連埋塊底版/其他零件都會壞

我而家冇用到筷子了
等緊水冷卡

呢隻呢？定用返長桿上下夾個隻好啲

都唔平

好似唔係

唔係？

係 但都係賣哂，得返display 個條

好似唔係支架

應該係

睇多幾張圖

但我張圖係你條link入面cap,而且最尾條片佢係托住張display card 喎

係price見到，請問有無師兄試過幫襯

#1

高科技竹筷比佢更似支架

我見#1好似無提過，請問即係點?

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

呢個幾好笑

我google過間店搵唔到太多資料，想知買家既買後評價，想問間店唔係條list，有人幫襯過可以分享下

=伏

買佢不如買廠機

So Sad，請問點伏法，仲諗住搵到平貨
腦場D優惠又少

用途

我通常用黎打機，希望10000內連window

PUBG個D，我見上面講 30入門既display card 都係500 Usd，同我budget 通唔多，諗緊等唔等

另外，希望可以盡量買平，諗緊11月amazon 做優惠先買會唔會好D

我係T 記搵到條合budget 既list

你喺連登問就一定係叫你幫襯faroll
利申 打手

咁既打建唔建議等3070

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x Gigabyte B460M DS3H Micro-ATX
價錢：$759

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$940

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,014

多謝 不了巴 賞面

另外想換ARGB 做塔散風扇，唔知有冇推薦？

ek rgb fan
正都有

你個可以將fan位向下放

之前整左個LIST 有個巴打話我部機行唔到
我想問下咁樣係咪己經唔會撞野同電力夠行
同個機箱夠唔夠位放晒D 卡

1 x [皇牌優惠]AMD Ryzen 7 3700X + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$3,699

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,556

幾靚仔

佢要rgb fan

matx板
裝itx case

火牛風扇點解向上？

巴打你個箱同我條LIST 個箱邊個大D? 我都有土地問＿

所以先問下MA 裝唔落?
咁3700X 同張DISPLAY CARD 有無邊隻板OK

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x ASUS Dual GeForce® GTX 1660 SUPER™ MINI OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,899

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,416

土地問題請上itx

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

原來而塊細D

而家買rtx2000有啲尷尬
因為rtx3000出緊
就算買，博gtx都冇咁後悔

GTX 1660 SUPER™ 勁過2060?
因為無乜FD 用

廢啲
但而家買2060你會後悔

30X0 一出係咪要成3千UP

炒價係啫
但同油耳買，冇炒價
重點係要幾個月先會出中低價既卡

但3000勁太多了又平

我條LIST 個個ADATA 轉左Crucial Ballistix
係咪因為ADATA 唔好?

因為唔夠好

你條list用ITX?

咁應該你細d

條DISPLAY 好難搞 有無2手頂住先

買2手好啲
因為而家買新卡，平定會後悔

咁我如果用法奧買係要自己去拎返去自己砌定佢唔插張卡寄來?
再自己出去買
邊到有二手比較老實

你可以買張卡，攞上佢俾法奧
你落單個時講清楚就得

連仔有二手post

我粒U仲用緊I7 8700K, 如何換張3080會唔會撞到樽頸呢

都係嫁 3700x無內顯 唯有用住舊卡先
如果你未砌又等得 可以順便等埋新AMD CPU

想問下6TB - 10TB hard disk邊個牌子比較好?
暫時考慮既係TOSHIBA Enterprise MG06 8TB / 10TB 同 WD Ultrastar HC310 6TB / HC320 8TB
TOSHIBA 好多人都話嘈, 如果係放入機唔係放NAS, 部機係放係房開住訓教既話你地覺得係咪都會聽到?
WD Ultrastar 就有人話靜D
然後可靠性方面又點睇?
thx

都係係硬件台入面?

係
但我搵唔返
你問下幾他巴打

可以自己上去佢到拎部主機?

JJ 插沙求2手POST

你攞張2手卡上去俾佢，佢會幫你幫埋落部機到

再自己拎走?

JJ 插沙求2手POST

佢會送上門俾你

星期四放工狗衝過去會唔會買到3080
齊曬件差張display

各位巴打
舊電腦用了五年 突然所有風扇識轉 但無畫面
諗住砌部$5000樓下 臨時用住先
都係多開掛舊game 睇下youtube
下年年頭再砌新多部Ryzen +3090

參考list

CPU AMD Ryzen™ 5 3600
Motherboard ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
RAM crucial ram 16gb
Display Card 用住舊 gtx970 (應該無壞
SSD Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

咁樣砌ok?

Thanks!!!!

[HK] 電腦賣物交易所 [$] (16)

唔覺平

未必會有
量少
又炒

mb : asus pro gaming s

啲件唔諗住留去下部？例如ram ssd psu 甚至箱都可以買高級啲？

我發覺我張gpu個背板已經彎左

Cpu 係咪冇gpu 炒等咁痴線唔想等到無止境咁

3080係royal級顯示卡，你唔會買到依個級數，要專登訂先有

各位巴絲 有冇軟件可以把HD轉OS過去SSD做主要開機OS
試左EaseUS隻免費版都唔冇轉OS功能
收費版要成百幾二百蚊一個
佢個試用版又要填信用卡月費plan
個取消權又係佢到 有冇巴絲用個免費一個月版本
求指點

新CPU 都會有炒價

<30k 連3080 既話有咩升級地方

3070應該搭咩CPU

想等3080ti睇下個vram會唔會加大少少
屌你3080得果10gb想點撚樣

謝謝巴打！

之後諗住用作後備機

如果你打算升新ryzen點解唔用x570
到時咪又係要用多幾千升級返塊板
仲要重新砌過

Ram 用高級少少，G.SKILL Trident Z ROYAL F4-4000C15Q-32GTRS 銀色 DDR4 4000MHz 32GB Kit (4x8GB) RGB 鍍鉻拋光散熱器

貴1200但好超，上到4400以上個fps效益價值遠超呢1200蚊

箱用lian li o11d air

唔好對個箱咁寒酸

大家幫下呢位巴打，幫推

差3-4舊就上埋2060啦屌
揀咩1660s 個fps差咁遠 你話差1000就話

Thx 箱既話有無其他款推介, 見到適量RGB光就得

放galax 1650 super, 極新99.9%, 淨係用左2星期！
$1250,齊單齊保

0.1點計出黎

另外隻ram邊度有得買, 好似搵唔到有貨

差不多啦錯post

炒價

下個月先問啦

點解咁多人會覺得平
睇返20系都要近半年先會落返去正常價位

油耳話冇炒價

一早同油耳講左要2張3090了

A卡會出黎打鳩佢
唔怕

真

fake news

隻ssd 咩牌子
通常嗰隻牌子都會有自己migration software

迫人上3090

因為唔想自己落手砌
到時3600呢部可以畀太太用

自己用最新

想請問GTX1660 Super邊張好啲
暫時睇中 MSI NV GTX1660 SUPER Ventus XS OC 6GB GDDR6
定係揀張平啲嘅RX5600 XT?

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

想問係咪所有2060 卡都岩插
怕買完唔岩入

有啲忐忑
想呢排就搞掂佢
但係而家揀2060好似有啲蠢
想問下遲啲出嘅3060(?)價錢會唔會差唔多
定其實都有一段距離

用緊H115i壓3800x
本身而家兩隻NF-A14係冷排後面抽風入
如果將原裝兩隻ml140裝係冷排前面推風入，三文治夾冷排
對散熱能力影響有幾大，冇咩用果兩隻ml140就掉埋一二邊

好感激大家嘅幫忙

itx等30系出要大約幾耐

搭單問下
如果想整push pull (nzxt x73)
但係唔夠螺絲 可以喺邊到買到
同埋要咩size 嘅螺絲？
thanks

舊機用緊i5 7500
火牛係vx-500w，佢+12v,38A ,456w
想問下夠唔夠力推1070ti

我都煩緊 2060

等寂寞到夜深 幾時先有得砌女啊
有冇過往經驗會炒幾貴

AMD Ryzen™ 5 3600
ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
Antec Neoeco TUF 650W 80 Plus Bronze
Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black

想問呢條list個火牛夠頂rtx3070？

3080ti 3080super 3080ti super

用3070就配返隻好少少牛啦，好似啲人用chanel 銀包入邊得廿蚊同一張圖書證咁勁核突

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$3,099

1 x ASUS ROG STRIX Z490-A GAMING ATX
價錢：$2,079

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ BLACK C16-20-20-38
價錢：$1,380

2 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS726T4TALE6L4 4TB 7200RPM 256MB 3.5
價錢：$1,856

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Corsair RM Series™ RM750 — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$939

1 x Sharkoon 聖龍者 DG7000-G 鋼化玻璃版 ATX — Blue LED
價錢：$489

1 x Cooler Master MasterLiquid ML360 RGB TR4 Edition CPU Cooler
價錢：$875

1 x Cooler Master MasterFan MF200R RGB 200mm Case Fan
價錢：$199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,636

想請教下咁樣有冇問題？
display card等3080
以前用開gaming notebook，上次砌機已經喺十年前，依家砌機要全部從零開始唔喺好識
會玩vr game，mon主要用開2k 144就夠

無知一問
而家ddr 5 ram 其實有無support 既cpu
定唔洗理架？

我過到所有資料去隻新SSD包埋OS
資料一樣
斷咗舊嘅ssd佢入唔到去win10 全黑畫面
但新個名唔係C: 係A:
唔知關唔關事

有無喺bios 轉返boot drive

Bios轉左用左新ssd會黑畫面

同呢個問題一樣
係唔係要重新修復隻新ssd

Display card等3080
有無師兄可以幫下眼
筆直2萬內, 愈抵愈好, 同埋ATX機箱有無再細

上網見到intel nuc個d細機好吸引 有無巴打可以推介下有邊類e d mini pc 好用？因為唔想大大部電腦放係屋企

Budget：～4000左右
要求：mini pc 唔打機 但會直駁電視用 用黎睇下4k片 要ssd開機加1tb hdd

同埋我唔識自己砌 拎住你哋比既list出高登d鋪頭係咪加2-300可以砌埋？ 謝謝

等到出年3-4月咪有3060

自己裝window

970 EVO Plus轉PM981a，差唔多仲平啲

lian li果款好似無rgb啊 要你自己加風扇

ram 之前果隻無貨既話就呢兩隻
G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 4266MHz C17 F4-4266C17Q-32GTZR <--- 貴，好超少少，有機會上4400-4600

G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 4000MHz C19 F4-4000C19D-32GTZR <--- 平，應該只可以行xmp

crucial ram係邊隻

問題解決左
重新開機之前把底板拆剩返隻新ssd

個mon 有半邊 好模糊 同變暗 仲有殘影，開咗chrome都睇到小小桌面D嘢
cap圖 係手機睇 係正常

想問咁樣係咪排除電腦問題？肯定係個mon要退休？
因為冇第二個mon冇辦法測試...

thx

G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 3600MHz C14 F4-3600C14Q-32GTZNB

如果得閒自己超可以試下呢隻，3500蚊比上面條4266C17平，但電壓同埋時脈要自己摸，1.45V 上4266C18/C19應該都ok

唔該師兄

2666用adata 無問題

太耐啦
1,2個月就話等啫

建議你抄人地list
Cooler master水冷成日出事又廢

Ram唔係好肯定用唔用到32gb既考慮清楚
16*2 好難超上去 個性能影響都有10%

唔該巴打先
睇咗之前啲po用adata都驚驚地

Adata係ssd果邊出事

2666 ram呢d其實間間都差唔多，甚至你之後想upgrade cpu+mb既話，可以使多三四舊買對好少少既

同埋你budget最盡幾多 幫你睇下有咩可以換

成個budget $6-7000就得
個list有得變到更平靚正就更好

有冇咁大分別呀
睇下3600mhz cl16 vs 4200mhz cl16

用10400 會平d 但係ram speed只可以行2666
用3600就貴少少，但ram至少行到3200，所以AMD個打機FPS同效能會好少少，假如你唔想用呢對3200 ram，可以再加多少少上3600mhz ram，個fps會更好

另外amd塊板好少少 lan晶片靚D，有兩個m.2槽，其餘睇你自己選擇

唔好用amd黎做例子
amd上到3733/3800以上個fclk會除2
所以效能會不進反退

用返intel 既片

intel 仲少wor

你用過高頻ram就知1% low個表現好好多
而且樓主原本果條list係兩對16gb*2 ram = 64gb

有機會連xmp都開唔到

插電視試一試

宜家換display仲使唔使ddu del舊driver先？
定就咁換張新卡, 跟住down新driver就得？

Crucial ballistix 16gb ddr4 3200mhz c16

點知網店無貨
叫我轉Corsair vengeance rob pro 16gb dd4 3200mhx c16

火車轉Corsair cv550

巴打們有無建議？

Ram幾錢
唔平既話我寧願上埋3600c16
火牛睇下 neoeco幾錢

電視插唔到 條HDMI太粗
用咗switch試個mon
有半邊畫面 特別暗咗 偏黒

想問下想買隻5tb外置硬碟

如果淨係屋企用係味買2隻4tb 底用d?

Ram $790

Neoeco邊款？

麻煩巴打

其實我不要光害

應該係話買2隻3.5內置硬碟

GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
GALAX
$799

neoeco 2 gold 550

不要光害

Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black

呢隻都無貨?

唔係faroll 問緊另一間黃店

網上問完
無做呢兩個牌子

建議你諗清楚係邊到買 賊船ram近年麻麻地

頭先睇過下啲game test片
even用咗3200/3600mhz
2個好似都係不相伯仲
可能都係照揀返intel算
不過都多謝巴打建議

Faroll等太耐
放大假先壞電腦

我係講緊intel因為底板限制 要用2666，而amd可以上到3600

係呢個情況下打機amd + 3600RAM > intel + 2666RAM
如果你intel想上3600 ram要買Z490版

呢個年代唔洗去腦場買啦 搬都搬死你啦

睇返原來呢一代h410可以行2933
咁你買intel 都唔係差好遠既 係底板入面既chipset廢少少

10400 only 2666

原來amd原罪黎？前兩日超上4000但fclk除2 read write 仲慢左我以為自己問題

10400我得friend用過自己無試過
差幾舊水就買個快少少+靚晶片既組合啦

係啊
你可以試下硬set fclk做1900/1866試下
不過好似應該唔得
amd最極限最快既ram speed應該係3733/3800 C14 @1.45-1.5V
但無邊條ram做到

amd 3200入門 3600 sweet point

3600用3200mhz ram 勁過10400用2666mhz ram

自己google g.skill 3800c14
另外 3733c16都有ram出

硬set1900 ok ar
我印象中3800 c16 1.35 v好似都係set左1900 fclk
點知自己可set既fclk上限？
我係Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) 3600 C16

貴，同埋即使標明左都唔一定行到XMP架
底板ram 電路設計 CPU體質都會影響上唔上到3800C14
有好多人都係3800C16就算

3800以上全部分左做1:2

我post呢條link主要原因唔講1：2問題啊 只係講1：1 3800 上咩電壓睇粒chips特性 不一定就要高電壓

CPU架構不一樣 amd zen2 apu flck freq可以 上到2200的

除左b die之外其他die都係最多都係加到1.4v 再上已經無意思
而b die行低cl就視乎情況加到1.45V-1.5V

RX - 3000 series 最極限係1933 fclk
但無邊個穩
APU 最高得8核好似無咩對比性

Thx 跟人set先

zen2 CPU後期版本其實可以1900mhz fclk freq
只係人手超佔少數 大部分都係買3600mhz xmp算

apu係io die cpu die igpu die整合成一粒chip 全7nm 所以fclk freq提升大

反正唔識超 請買 3200~3600 ram xmp

最頂個樓主想用intel

你引用左amd條片啊

唔係我post架 我同佢講返高頻ram表現唔好用amd做例子

Listening 開考

錯post

所有2060 係咪可以插得到b450?

ok

用PC打手機模擬器想順，要著重邊方面硬件?

AMD Ryzen™ 7 3700X $2,470
MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX $899
Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black $690
[砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $520
ASUS Dual GeForce® GTX 1660 SUPER™ MINI OC Edition 6GB GDDR6 $1,899
OR
[砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6 $2,399
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver $499
Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本) $359
$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。

咁樣無問題應該就去馬

唔收張二手卡頂住先等30？

Btw你係唔係神魔post 個個

上隻靚牛

我有玩神魔
我就咁收張Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6?
法奧個到有無得唔砌張卡送左先定我送上去好d

本身隻牛推唔郁？

本身打算用邊種itx箱？🙄🙄🙄

Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本) $359

而隻 放唔入？

有冇土地問題？😞😞😞

有

itx有分大隻既itx case (例如h200i ) & 細既箱 （ tu150 , nr200p)

你個名好熟
原來你張2060 法奧做緊特價，個價都ok 嘅
如果想2手去dcfever 簡張有保有單嘅2060/1660s
平就得間間廠差唔多，最好唔好即刻跛啦

砌個到唔熟 直接問法奧/去悠二post問佢

但我唔知放唔放得入
我個隻itx 係大定細

你有玩？爆菊
2399$ 都平左四舊水

問乜

你話如果買二手卡送上去定點呀麻
係，爆菊，不過抽完七大罪就棄左，希望未踢我

好奇怪 買岀面個d 平到好多咩

要簡下囉，重點係你想唔想等30姐，
如果你唔諗住用到30/ 打機個需求2060都ok ，咁法奧呢張囉

sorry我真係電腦白痴嚟
咁我再考慮下先
唔該晒

ok gogogoo

水冷GPU比風冷GPU 好幾多? rtx系, 水冷二手放返出去係咪會cheap啲? 仲未諗好要邊隻3080

度咗位先喇

有排先有水冷版
第一批aic 唔會有水冷
下年啦

想部desktop 有Bluetooth
應該買張PCIE wifi 卡，定係買隻收Bluetooth ge USB 就夠？

後者平好多

C10 : 370 x 225 x 180
tu150 : 375 X 203 X 312
nr200p : 376 x 185 x 292

係，但係用起上黎係咪差好遠？
如果係咁不如比錢買PCIE 一勞永逸

驚接收問題就買番pcie
usb 通常cheap 野，唔知收成點

咁直接買張Intel 定係gigabytes ? 睇法澳推張gigabytes

冇分別，都係intel最平就得

法奧訂砌唔掂係咪會回報

產品重量及尺寸
重量:
3.0 kg
尺寸 (長 x 寬 x 高):
37.0 x 22.5 x 18.0 cm

我c10個隻可以打橫放

我是悠二.回覆一直以黎刁民丁對我及法奧的評論及你問我答（8）

部電腦連bios都入唔到想問下係咩問題
試過淨插PSU CPU MB RAM都入唔到BIOS
RAM試過入落第二部電腦係無問題
所有fan/燈/cpu fan都有著，PSU應該無問題
應該係CPU/MB壞左，但係又唔知邊樣壞
我另一部電腦用intel所以無得試cpu有無壞
MB開機果陣一下B聲都無
有無巴打知邊樣壞

有冇保養先

如果想買3080可以有乜嘢途徑？唔想食炒價ge話係咪要訂／amazon搶水貨？想砌部電腦就係差張display card，都唔知等幾耐先可以砌到

CPU: RYZEN 5 1600
MB: ASUS A320M-K A320
RAM: G.Skill Aegis DDR4-3000MHz Ram 8GB
DISPLAY: ASUS 1050TI 4G
HDD: WD 1TB
PSU: ANTEC NEO ECO II 450W
有保

攞CPU同MB去ASUS保養先

呢隻唔係咩, 定係我誤會左咩野:

巴打早幾日問換左3700x會用用下死機
岩岩換返條3200ram
但都係咁，係未仲有野要set

用緊咩mb? 2 4 slot?🙄🙄5

中央處理器
AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂) $1,460

主機板
MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX $899

記憶體
Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black $690

固態硬碟
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $940

顯示卡
Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6 $4,099

電源供應器
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver $499

機箱
Lian Li TU150 Aluminium Tempered Glass Mini-ITX - Black $899

作業系統
Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
$989

無線網絡卡
[砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter $299

窮學生想1萬蚊左右砌機，對砌機0知識，想問下咁樣砌有無問題。主要用zoom上堂，打下高畫質game，屋企要用wifi上網。另外想問細機箱咁砌洗唔洗加風扇散熱，希望可以用耐啲部機，唔該各位

3700x
Asus B450f gameing
Crucial ballistix 8gb x2 插24

本身用3600mhz換3200?🙄🙄🙄

本身2133黎

插2 4 之後入bios dcop

ok 岩岩模落粒cpu有D熱，係咪即係無壞到，係壞底板

$600左右有無650w模組火牛推介

未出呀

壞底板機率大過CPU

岩岩改完都係咁, 我係itune開首歌都係會播播下停左十秒左右
開amd個software 佢show DAMAGES CAUSED BY USE OF YOUR AMD PROCESSOR OUTSIDE OF
OFFICIAL AMD SPECIFICATIONS OR OUTSIDE OF FACTORY SETTINGS ARE NOT COVERED
UNDER ANY AMD PRODUCT WARRANTY
cpu待機50度
唔知關唔關事

你用software xmp?🙄🙄🙄

無呀 就咁係bio set

bios dcop冇問題了

「我係itune開首歌都係會播播下停左十秒左右」 更新下itune

50度正常

新機? 自己砌定點? 係咪斷左幾針

靜係換左呢3樣囉
唔通要拆u睇

呢段野開親ryzen master都有架

巴打，岩岩折左個ryzen 個原裝fan唔知點解裝唔返落去
扭落去果陣有D卡卡聲，係咪已經壞鳩左

想問9700k / 10700k 係咪最好用Z490底板?
邊款好 唔熟底板

新機WINDOW 系統大家係比埋錢定自己裝

邊樣比D 我見訂個D 成千銀

10700k只能用z490
唔好買9700k

圖

裝完唔入KEY
試用版

z490邊隻好 預$1500左右 atx
點解唔好用9700k 見佢打機方面效能同10700k差唔遠

無限試用?右下角彈野上來?
但部機一開始乜都無都要係舊機裝落新機
用手指?

4隻腳都係咁，扭極都落到
已經好大力按落去都扭唔到

你手上拎來扭下
識左個原理先
佢好似係扭岩左再卡落去?

有試過，點扭都落唔到

有冇啲二千拎蚊 用黎睇下utube 既notebook
最好全新

有新買新
1500蚊msi有好多好選擇

amd底板好似有塊背板用嚟鎖風扇
你睇下係咪甩咗

有冇介紹唔知有咩分別
呢隻得唔得 MSI MPG Z490 GAMING PLUS ATX

得

想問下我原本mother board 係GA Z370, 用緊8700k, 因為黎緊想將1080ti 轉做3080, 但唔知原本塊板同cpu 使唔使換埋...

Thanks
原來係後面塊板甩左

想問Display card 強化背板彎左保養保唔保

火牛 機箱 風扇 啲鏍絲位裝拆得多滑牙上唔實，保養包唔包？可以換新？

正常唔保 佢地驚pcb都彎埋搞一搞乜點都甩晒
到時除咗換張新冇其他辦法

正常使用彎都唔保咁仆街
襯唔係彎得好勁拿拿臨拎去保先
不過可以用咩原因換卡

好奇問正常點用彎張卡

新手一問 本身對電腦無咩太大了解
唔打機 主要係用黎上網/youtube/excel（工作需要 好注重同時多開網頁/excel）
需要有wifi功能 部機放嘅位置唔方便拉上網線
budget 5000-6000都ok
唔打機嘅話應該可以skip咗顯示卡，然後將啲錢放返係處理器同ram度？
麻煩各位師兄幫手睇睇可以點改 萬分感激

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI MPG B550 GAMING EDGE WIFI ATX
價錢：$1,649

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Antec NX Series NX650 650W
價錢：$489

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,217

Boot drive個順序有冇較翻？

mon

ddu先實冇死

那有錢

cpu+ram

機都著唔到
轉返intel non f list

唔都唔識就+錢上啦，實冇死

vga上水既feel會好過cpu
因為個水冷頭係直觸gpu die

用whatsapp同油訂啦

而家win10,官方係比你無限試用(唔入key 就係試用) ，只不過唔可以改顏色/wallpaper之類既外觀野。
係。上官網有得download &燒埋落usb手指 ,一條龍搞晒好方便

淘寶幾蚊買key就ok

不如買tab睇

你塊板包左wifi了，唔洗再買wifi 卡
你個牛放唔入個箱，要轉sfx牛
最好+cpu cooler

你而家買2070 s有啲傻你遲啲一定會後悔

tt gf1 最平了，又有10年保
幾他模組牛會再貴啲

要俾力壓少少先上實

就算要換都等intel 11代/zen 3

3600 係冇內顯，可以用amd 4750g(有內顯), 同埋呢粒u 係8 核，更岩你多工處理

1 x AMD Ryzen™ 7 PRO 4750G (預訂)
價錢：$2,650

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,667

你地有冇人試過LL120插哂3把但得一把風扇著燈
ICUE SET好哂都係咁..

張卡太重

pcie槽仲健在嗎？
你試下執執博話黑mon花mon之類試下佢嘅
你提佢彎左一定比人當人為

健在
因為用左高科技竹筷不過佢照彎
佢仲要係出名多黑mon既rx5700xt,但咁岩我張卡真係鬼咁健康

有冇圖參考吓？
如果肉眼睇得出彎我諗售後果啲一嘢就收你皮

多謝師兄指點
但都想問下點解會開唔到嘅？
係cpu同塊板唔兼容？

多謝師兄指點
想順便問下呢個配置會唔會好易過熱？
如果之後要加風扇/顯示卡（雖然應該都用唔著）嗰啲應該夠位？

Amd cpu要G尾先有內顯
上面有巴打比你個條list就係G尾

又係你

一過pcie糟位就向下彎

想問m.2 ssd插錯咗去pcie 2.0 x4可唔可以就咁拆返裝返pcie 3.0 x4
已經裝晒windows嗰啲

就咁睇其實唔覺眼如果真係好介意咪博吓
不過就算換新比你都係會彎 除非打橫塊板放

可以

影相可能角度問題，肉眼其實會睇到不過照試啦
Ok就落夠兩支竹筷

本身用左幾耐就成個箱反轉擺翻咁耐
problem solved

會唔會冇晒啲嘢？

唔會

thx

想請問大家
唔要又甩皮甩骨嘅電腦零件大家會攞去邊？
例如：舊個部腦壞底板，又攞走左張display同hdd，剩返個箱/牛/cpu係work嘅
咁冇理由攞去明愛架
其他件又幾年前嘅野唔值錢
各位巴打除左丟去垃圾站仲有冇咩環保些少嘅去向呢

msi信仰

鋼之鍊金術師

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI B460M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$820

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$480

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER™ VENTUS XS OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,977

直接買塊wifi板，包埋藍牙
用埋1650s等新卡仲好新卡勁太多了
1650s玩1080p fps game勁用了，起碼有60+fps以試

mb改靚少少

新手第一次砌list，求評價
用途: 睇youtube，netflix，工作(同時多開excel+webpage) ，打機(steam fifa ,flight simulator, 唔太玩射擊game)
Support雙mon，打機比例3成時間左右

CPU x1:
AMD Ryzen 5 3600

MOTHERBOARD x1:
AG B550M MORTAR WIFI Micro-ATX

RAM x2:
Kingston ValueRam DDR4 3200MHz 8GB (1x8GB)

SSD x1:
Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280

HDD x1:
Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5

DISPLAY CARD x1:
MSI GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC

POWER SUPPLY x1:
ANTEC 550/650 80Plus Bronze PSU

CASE x1:
未揀好

前排砌左部itx nr200p
用左一個月左右都冇事
不過最近超左條ram用xmp上3600
但超完打機同普通上網個陣有時候隻mouse會好似卡住左咁
由A點去B點唔係好smooth咁郁
係咪3600太大壓力?
定係有其他問題?

3700x
asus b550i
2070s
crucial ballistix 3600 ddr4 8x2 cl16

window power plan用咩？🙄🙄🙄

燒下ram & a2/b2?

要返去睇下先知
姐係唔關條ram事?
唔通用左省電mode會咁樣?

有用過aida64(?) 但result唔識睇
itx板黎

巴打好有心
轉返1650s估唔到都慳到唔少錢

求認真答案

AIDA64燒嗰個無咩用

燒呢個 至少100% 有多啲時間200 300%穩陣啲

已經買咗新 等送

無線滑鼠？

yes logitech wirless pro
但除左行3600之外都冇呢個卡住問題

無線mouse小心usb 3.0 有幹擾

4K budget mon 有冇介紹
主要打機（AAA/ FPS game) 剪片
希望有2k 27吋up
宜家諗緊
ASUS VG279QM （1080p only)
ASUS TUF VG27AQ (上網review話黑色display唔掂）

巴打有冇其他介紹

btw 想換個nas機箱邊到多選擇
itx + flex psu + 4 bay
想換個height <19cm

無錢信隻眼惟有信條龍仔

Ram 轉返兩條8GB行 雙通道好啲

thx 搞掂了

用緊sn550 想問下裝散熱甲洗唔洗搣走張貼紙？
上網睇圖貼紙位好似唔見有晶片

唔使

原來係隻外置碟機問題
今朝插多次ram上返機唔插隻碟機就無左卡死呢個問題

ok thanks
貼紙洗唔洗搣係睇咩款或者貼紙有冇遮住啲晶片
定係一律唔洗搣？

1 x Intel® Core™ i7-10700K Tray
價錢：$2,970

1 x ASRock Z490 Phantom Gaming 4 ATX
價錢：$1,320

2 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,580

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x WD Black™ SN750 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Antec Performance Series P110 Silent ATX
價錢：$750

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

1 x Cooler Master MasterFan SF240R ARGB 240mm Case Fan
價錢：$285

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,711

呢條list配3080 o唔ok
想穩定2k 144 FPS gaming

冇保養姐

上網見人講 27吋以上唔好買1080P

垃圾底板

哦～～～ 上網睇個個都搣哂話影響散熱
會冇保咁唔搣了

Budget有限
咩廠既底板好

清有冇介紹

咁你等3070囉
等兩個月可能唔使食炒價掛

反正你要求唔高，買3070起碼五至八年唔使再換

其實放地下係咪真係好易爆玻璃，想買P600S
但佢又冇Acylic /冇玻璃板

係咪得番define 7可以揀

加多少少系列之fi27q-p
不過聯強保養

msi 好似算抵屌？

我都係求其買ASUS 唔太識嘢 會比人笑傻仔

ASUS

我接收

小弟budget有限
所以而家諗住都係揀返1650/1660嗰啲就算
遲啲真係想再升先換

會覺得好唔抵

花畫面黑畫面

希望保養都知5700xt衰呢樣輕鬆換比我啦

上官網睇下詳細資料先

msi啲平價z490全部都唔差

上面有巴打幫我個list由2060換咗1650s
即刻平咗差唔多成千蚊
反正我要求唔太高
都係慳得就慳啦

而家nvme係咪仲推薦緊pm981a 同a2000

油耳保
用緊

970pro

明白

話說腦場邊到有千斤頂賣

不如去腦場買個呢啲啦，夠力頂起張卡又美觀

冇所謂，用咩都唔好用20咁笨柒

1650/1660 要揀s

「警世」

msi b460 torpedo唔好砌antec nx400

用左570x 3年幾
放窗隔離經常曬住
so far無事

我都係用呢個
岩岩諗起買完新卡過張舊卡比我細佬都要買個千斤頂

咁你唔係放地下 唔會hi到

Be quiet 500dx 搭msi x570unify 都係咁

呢款同ASUS TUF VG27AQ 有咩分別？
睇spec 好似差唔多咁
最大分別係dci-p3 vs srgb
用落應該會唔會差好遠？
利申唔識

我o11 d 搭x570e都係咁

普通win10只係出到srgb
到特別既software 先有p3

fi27qp有hdr+10bits

佢下面頂住啲fan

不過原來都唔止加少少差千幾銀

10bits啲黑白色正好多

個支架又正
雖然我都係關哂啲rgb

張枱唔夠深，換左做夾枱架

然後個夾枱架貴過張19枱

其實啲rgb係mon背比邊個睇多9餘

用垂直風道機箱無呢個問題

有咩機箱介紹
nzxt h1

介紹唔到
用緊FT05，新嗰批3080最top嗰幾張完全放唔入

屌 完美機箱

H1果隻係掉轉擺係個底出線 個底冇扇入風加上玻璃擋晒成個gpu side 應該叫反垂直風道
正式可以用嘅應該係得LD01之類

*LD03

係咪要分開4次行?
佢話could not allocate 4095MB

用緊game turbo(high performance)

呢個係咪應該停用左佢?

用window 10預設既high performance mode / amd chipset提供既ryzen Balance mode

而家一體水嘅時代，呢D箱無乜用

Hdr 兩隻都有喎
10 bits 啫係點？

10bit 漸變更加自然

試下用先
唔該Jack巴

有無人老過我屋企部古董

有冇巴打知RNY ram 好唔好

今晚升級舊電腦

1030做開機卡

幾時換

爆budget

1 x AMD Ryzen™ 5 PRO 4650G (預訂)
價錢：$1,799

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,945

到底 10400F 定 3600好

唔好買f 內顯加部/ debug好有用
9400就f抵用 10400冇f平一百幾十

新手砌機, 想大家比D意見
budget 10k, 打機為主

Intel® Core™ i5-10400F
價格：$1,250

MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價格：$960

2 x Kingston Value RAM Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價格：$520

Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價格：$419

WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價格：$499

ASUS Dual GeForce® RTX 2060 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6
價格：$3,450

Corsair CX M Series™ CX650M 650W Semi-Modular
價格：$629

Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價格：$399

Cooler Master MasterFan MF120R RGB 120mm Case Fan
價格：$108

Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價格：$1,240

砌機服務：$80 砌機服務

總計：$9,554

另外想問下機箱係咪會跟原裝風扇?

唔係原裝風扇
HDD SMR 一係轉 1TB 一係上 3TB
機箱 s100 應該散熱好啲

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460
1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750
1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690
1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520
1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340
1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579
1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429
1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269
1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,877

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250
1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$960
2 x Klevv Value Select 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C16
價錢：$600
1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520
1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340
1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579
1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429
1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269
1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,787

我打算換機唔換Mon
舊Mon 有 VGA & DVI-D
得條VGA to VGA線

請問我應該買咩插咩？ 轉插/線

IPPC

依家係咁樣

想請問下依家係唔係唔會再推薦 sata sdd？
我塊版有兩條 m.2 槽，但第二條係顯示卡下面，有聽講過咁樣條 m.2 ssd 會因為顯示卡溫度影響好易壞，所以有諗過不如再加就加 sata ssd，但上 Faroll 睇已經無咩選擇揀

唔好意思
事源岩岩玩緊GTA去食飯、入返房發現部電腦熄咗
知道應該係火牛問題點知試開就有閃光同出煙當時火牛仲插住電腦底板想問下部電腦大唔大機會出事我真係好驚部電腦新砌2個月都冇食個飯返黎就咁
隻火牛係3年前買既Cougar CMX 850W
另外請問咁多位Ching有冇咩推薦既火牛
Specs係R5 3600
Corsair H100i
Msi 2060super
Crucial Ballistix 8x2
Msi B550 mortar
機箱Corsair Crystal280X

Set番好啲thread先得㗎

m.2上散熱片

我想問有無D咩美國網購cpu介紹
我見有人標榜係美國全新水貨賣平市價一兩百
ryzen3600千三有交易

平市價一兩百就算喇
AMAZON

想砌個新電腦for之後長期用同cad
依家嗰部普通文書機嚟淨係開個photoshop都會crash
*我本身都唔係好打機嘅
筆直應該都係7500到

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,376

想問吓機箱target係be quiet pure base 500dx ，有冇師兄知道夠唔夠位放得落rtx 3090,廢事一陣買錯咗

睇3090長度

就係唔知呀因為我個機箱仲未買，想度下實際尺寸都唔得

官網應該會有資料

我呢張就297mm 水冷排就27mm厚

啱啱搵到YouTube片,介紹話330mm都冇問題，不過佢可能冇裝到你前面黑色嗰個好似filter ge嘢

人地寫明369mm 你咪買之前望下你買個張幾長囉

買到3090再諗啦

試過火牛 底板 ram cpu 一條龍燒晒

一條龍。。。咁真係多得舊牛唔少

Ching燒曬跟住點算
我真係好驚

逐間代理去囉，印象中九龍新界打散晒又唔方便行到仆街
好記得係2the max 火牛，自此就覺得成部機最重要係火牛，一定唔可以用啲太雞
同埋加錢砌機都有好處，好似可以幫你1次搞晒唔使似我香港1日遊

部野自己買件落手砌
咁ching你個陣係咪成功換過曬啲件使唔使機箱都換過新咁樣

完成

是但走狗會買條三串一睇下條飛中多定部機中得多
建議底板做膽

預18~20k budget,
新手無知一問 求建議

想打機為主，2K 144最好

RTX 3080
Intel 10xxx (唔一定要超）
16~32 GB DDR5 ram (好似未出？係咪要有support cpu 先用得？）

1TB SSD (samsung?)
hdd 求其放下片

LAN + wifi

monther (Z39x 系列？）

風冷（雙塔係咪好d?)

火牛 係咪要 850W 以上？ (Dark power pro?)

機箱唔係好識

sound card 無要求

去法奧買穩唔穩陣？唔多識(唔需要格價格到盡）

求建議，感激

唔明ching up乜

16號夜晚9點開賣搶3080揮手區

聽講買AMD cpu有game 送

我買咗4750g，vstecs代理，上網seach過，又好似唔覺有野送

一直都係得GPU先有
你聽邊度

的確係送AC Valhalla
不過係3700x up

多謝師兄指教

好似要間舖係list入面由間舖比code你
我都買左3700x不過間舖好似唔係list

睇咗vstecs Facebook, 買4750g真係慘過食屎，明明貴過3700x, 竟然冇得送game，連amd兩傘都冇得送

SE 買，得閒打去問下，thanks 巴

但我岩岩跟你去facebook睇又好似無限指定舖，唔通我撈亂左顯示卡登記左先

登記完就得

2間港行 影單同盒SN send email去代理，佢會send個code俾你，再去amd reward登記 ，download 驗證程式，之後會send email俾你，話等11月隻Game出既時候會send game code去email到。

唔該你 原來我睇錯左顯示卡個玩法

20K List

中央處理器
Intel Core i7-10700KF 8核16線程 Tray (不含散熱器)
$2890

主機板
ASUS 華碩 ROG STRIX Z490-E GAMING ATX 主機板
$2499

RAM (記憶體)
G.SKILL Trident Z Royal Series 16GB (2 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 4266 (PC4 34100) Intel XMP 2.0 Desktop Memory Model F4-4266C16D-16GTRS x 2
$3200

SSD (固態硬碟)
Samsung 三星 970 EVO Plus 2TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$3130

顯示卡
求其一張RTX 3080 顯示卡

HDD (硬碟)
Toshiba Enterprise 4TB 7200rpm 128MB 3.5" Enterprise HDD
$785

電源
Enermax Revolution D.F. 850W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (5年保)
$898

水冷散熱器
NZXT Kraken X73 360mm 水冷散熱器
$1450

機箱
LIAN LI 聯力 PC O11D XL ROG (Black)
$1699

點睇

想換張3080, 但係唔知用依家部機UPGRADE上去好定係成部砌過好, 希望可以比D COMMAND我

依家個用緊個SPEC:
CPU: INTEL CORE I7-8700K
HEAT SINK: NZXT KRAKEN X52 240MM
MB: ASUS PRIME Z370-P
RAM: ADATA XPG Z1 DDR4 DRAM 3000MHZ 8GB*2
POWER SUPPLY: ACBEL 90M 500W 80+ GOLD
STORAGE: SAMSUNG 970 EVO 500GB + 2TB HDD
DISPLAY CARD: GIGABYTE GTX1070 G1 GAMING 8G

如果係UPGRADE上去最少都要換埋隻牛, 用緊個係隻比較細GE ATX機箱, 有可能連個機箱都要換 N記自己試都同緊I9 9700, 我粒I7 8700K唔知夠唔夠用

冇得揀4750g

真係冇

屌你AMD，雖然內顯唔知玩唔玩到隻game，但感覺好似蝕咗

Amd想喺zen3前清晒舊貨
4750G今年7月先出 10月發佈會都唔會出apu住 冇衝突

窮撚筆直6500左右 最多7000遲啲會換mon 主要玩fps 想144hz 1080p 想問下條list有無件可以加加減減 例如加下平SSD

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,299

1 x MSI B460M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$820

2 x 8GB DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVKB
價錢：$670

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,475

買得4X50G都唔預你攞嚟打機

連登最多人買嘅3600都冇

有冇清知而家Corsair 隻RM750X White 火牛係咪一定係編織線?
黎緊會出3080應該要換火牛，諗緊seasonic focus 750w + 訂製線好定係買Corsair呢隻一set過唔使煩

平ssd---AGI 512gb $399(話係intel顆粒,冇Dram但有hmb可借主機ram用)

噉我整體條list有無咩問題 塊版ok？定唔洗買到噉貴

借問聲依家係咪多數係WIFI板先會有埋內置Bluetooth ？
想要內置Bluetooth 但又唔會用WIFI上網

可以加pcie 卡
不過只係要藍牙嘅話我寧願usb簡簡單單又平就搞掂

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASUS PRIME H410M-E Micro-ATX
價錢：$650

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,216

想問如果我想用Wi-Fi上網係唔係加無線網絡卡就可以？有冇好推介

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASUS TUF B460M-PLUS GAMING (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,119

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,236

咁樣好似好D

岩岩收到其他鋪報價 zotac呢張垃圾都開6890

有冇巴打知北美可以網上自己執List砌機(好似法奧)再加砌機費送上門的網站?

我搵過大部份都係佢指定條List 比你, 而唔係可以自己執件

唉 等3080落番6000蚊再考慮下

一樣 但又想換 如果asus/即刻跛賣呢個價我應該會即屌
暫時唔考慮zotac

一體水版6500我都會屌
3風扇我個箱唔撚夠深一係要掉走個240aio轉風冷 好撚煩

麻煩晒另外想問其實i5同amd3600分別大唔大
我見3600多人買但係要預訂唔知幾時先有

我matx箱 見插張1070ti仲有好多位
我諗唔洗換機箱掛
cool媽 3.1 lite

5千買到3080
買到再講

隻隻非公都310mm以上
我要290mm以下先放得落但而家3風扇邊有under 300mm

你咁講我都淆緊放唔放得落

另外想問 有無咩850gold牛推薦

我而家張1080 266 冷排25mm 頂盡加埋都係290 度過晒一定要 買完裝唔到就仆街
轉風冷又要諗會唔會頂ram 好撚煩

問意見
用緊750ti想換display card
1650s 同 1660s 效能上差好多 ?
牌子係咪MSI / ASUS ?

打機方面10400+3200mhz ram先會快過3600, 但係要用貴既Z版先可以支援到3200mhz ram, 同埋多工同日常應用方面3600係快D
性價比上AMD係會好過煙條
但係分別都唔會太大既, 砌intel都無咩問題, 睇你點揀
係法奧砌3600等到出4600都未有得用

咁3070一出啲大廠應該都過硬五千

3200mhz ram要點樣先用到 上網見u只支持2666

想問下呢張list有冇伏？
用途：日常文書+睇戲+2D autocad
要ITX箱, 因為土地問題
感激！

1660太舊

但係冇得144hz啊~ 我仲用緊1060 144hz會100%爆炸 驚

搵amd yes

用onboard仲平

人地用1080 60hz mon
上面仲水人上2060

暫時應該都係揀返60hz mon就算
所以冇所謂

又唔好咁
用最低畫質連30fps都未必去到

mon可以用好耐 買個好D 遲下唔洗upgrade

有冇人試過將d15塞落define c到
想轉風冷但驚頂ram

3600 砌ITX 用B450 定B550 好

嘩屌咁撚逼

將d15塞落define c到

張圖果隻咩箱黎
如果咁都塞到咁我就買黎塞下
最怕頂ram side錢

想問下點解一開機D RBG燈都有著 之後1秒後部機同D燈都會關左 之後又著番先開始LOAD WINDOW

INWIN A1 PLUS

SYSTEM CHECK

諗住換左corsiar水冷個原裝風扇佢
苦惱緊換邊隻好

明白 THX

A12X25

原裝風扇好撚嘈

係法奧見到呢個優惠..$2699
[砌機優惠]Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400 + ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX + ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 X 2

但每樣野獨立買...加完係$2650...我有冇計錯數

請問budget 5k
打少少機, netflix, yotube

用2k 144hz mon
有無介紹
thxthx

Asrock板口碑如何？

屎眼石

lian li 隻aio 好正， 有白色

又硬又臭？

砌機三粒鐘，走線走一日

一晚裝哂砌2點幾

屌你O11D背板闊到咁想點走線都得啦

SPEC

SALES伏LIST

都冇人睇到

走線前：人哋機背咁整齊好羨慕
走線中：啲線又硬又難屈
走線後：完全睇唔出同無走線有咩分別

有米

如果打機，3070同2080s性能差距幾多？
邊隻更好？

3070

自己接受唔到

屌你咁多位 好正

我背板塞到爆炸

伏

搭單問 都係 20k, 部分改為：

風冷
1 x Be Quiet! Dark Rock Pro TR4 CPU Cooler
價錢：$739

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,230

唔超，打機，2K 144

油二黑店

我背板要成個人壓落去先閂得埋

利申ps15b

a12x25
ippc3000

ippc3000

垃圾
qc又差

但個rgb 一點點

咪又係撞手神
z390 taichi用左年幾暫時未死得住

啲料係幾好
但散熱做得好差（b550 itx)
所以vrm好廢
個bios/software又係一個垃圾

有冇小問題

bios又冇想像中咁差, 可能我唔係好點樣玩超頻所以冇咩所謂
同埋taichi真係靚仔得黎又唔似rog果d咁貴我先買

暫時都冇既, so far so good咁啦, 我預左粒9900k同塊版玩番起碼3,4年架屌

rog既vrm好過taichi
而且bios既手感都好唔同
個rgb software 又係一個伏

但taichi真係靚仔

諗緊買ippc3000好定玩rgb好

全部你講果d缺點我都唔係好care
唔怪得我會買asrock

為左將來張3080
決定掉走個h100i v2轉bq dark pro 4算

5000買到3080再問啦

AN515-52
cpu:8300h 四核八線
顯卡：1050ti 4G+uhd 630
wi-fi卡:AC9560
16G ram DDR4-2666
256ssd（有多一個2.5吋空位可以自行裝上）

2手...3千幾 ok嗎

睇#1

a12x25幾時先出ippc

點解?

3700x配b550m會唔會有d大材小用？

背板塞到無位放第二隻SSD

多唔多人DESKTOP用WIFI上網
其實會唔會同插LAN線分別好大?
應該連線打機既都唔會咁做?

幾時出rtx 3000 砌機list
定其實係網店搵條2萬list轉做3090就已經OK
我驚有啲野唔夾 thx

3080 7000
3090 15000
睇住黎計

卡都未出 等多排先啦
價錢又未知咩都未知
點出list
你係想出左部機先之後再補張display?

無錯!

好似金的士有得賣

掂嫁啦
用得3090
其他部份全部買最貴就得

咪屌

就係唔識點揀

電腦咩SPEC

佢問 5k list 唔係要 mon 下嗎

係呀
可能寫得唔好sorry
係我用緊個mon 係2k 144

VG27AQL1A
XG279Q
FI27Q-P

DEEPCOOL

fi27q-p

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$575

1 x MSI H310M PRO-VL Micro-ATX
價錢：$490

2 x Klevv Value Select 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C16
價錢：$600

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold
價錢：$479

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Arctic F12 120mm Low Noise Case Fan
價錢：$50

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,081

佢似係想5k砌部機行2k144
儲多5k都唔係好得喎

3070
或者3000收張2080ti

又出新aio

7000
說好啲5600

可以點執？

一年後喇

BUDGET
用途

9000或以下
留返1000買mon
用途：日常文書+睇戲+2D autocad
感激！

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$780

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$450

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti ARMOR OC 6GB GDDR6
價錢：$2,299

1 x Corsair SF Series™ SF600 — 600W 80 PLUS® Platinum SFX
價錢：$1,099

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,618

一年後出super了

3080 SUPER
咁到時咪可以買3080
早買早享受

我想買水鵰,出個時可能炒到上8000

真架??
咩都唔識
咁大概幾多budget先搞得掂

呢個

你要打機 2k 144 起碼要 3080 先做到 high 畫質 張卡都 7000
起碼 15000

@巴 悠二個面有價通知味？
定係聽晚先知

仲未出size
想砌新機用返舊箱

唔知
未出

保密成咁既今次

好撚貴

上邊加埋13k 左右咋喎

咁7千你又會買到咩

唔係出咗啦咩

2080s果陣都好似7000幾

感謝

7千唔夠買3080?
認真咩

會唔會最後又變番吱牙膏

第一水唔得 過排應該會落翻msrp 最多咪amazon買美水

yes
量好少首批
仲有2070s仲未清晒
代理要夾黎買

唔洗即月買既預一兩個月
睇定d spec 係咪support 先

如果預佢一兩個月會唔會太樂觀

都未必得
最快都半年先會穩定貨

應該兩個月打上 未出低階卡分薄個銷量個個搶果一兩款卡 加上船期每log都起碼一個月啦

呢個邪都都有

金的士有RGB同冇RGB都有

如果想砌機，係唔係等新卡出左先？
平時會平d?

剛砌左以下部機，idle 下CPU 同2060 都係4X 度，一打Assassin Creed Origins，2060 就好嘈，升到83至85度，請教下係咪正常？因為ITX 問題？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,529

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,395

唔過90都ok

Thanks

爬完文
簡單黎講係唔係等新卡先好砌
大部份既打都話砌2070s 2060實後悔
咁買1660s等新卡出係唔係都一樣On9?

如果買新卡既70/60一定要等好耐
特別係60
你可以買住1650s等新卡

1660s 都＄2000，2600 要＄2400，我趕住用，差少少錢買左2600。反正推唔到最高畫質都可以，玩到就好。

如果等新卡，建議買最平就算，好似1650s

等新卡唔知個spec點砌

1.你如計用邊張卡？

2.你新會唔會追第一水？
會就最少預10算買卡

3.總共筆值

咁既list 行唔行到3060？

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,729

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,877

唔食炒價 應該3060or70

幾多筆值？
用途？
有咩要求？

要食炒價要等好耐
60你預等半年

唔食炒價要等好耐
60你預等半年

所所以先搵住張慢慢等

打機 主要

筆值緊係夠用到3060or70啦

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,260

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x [砌機優惠]ASUS ROG Strix Radeon™ RX570 OC Edition 8GB GDDR5
價錢：$1,199

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,795

塊版有pcie4.0，到時張卡都可以用到新技術

買張仲平既卡，等算啦，反正都要會換
買得新機，機箱唔好
3600最好+散熱器

隻牛夠牛用60

力

夠

想換隻750w火牛 modular 80+ bronze
準備換3080
有無推薦 未買過modular唔太熟

求救 想問下部機唔著係咪壞咗火牛？琴晚仲好地地打到機

gf1起跳

不了巴打
想問埋跟你個list砌
將來係唔係直接換卡就得？60or70 因為我怕唔識換
張rx570夠唔夠做依家既game?定係用1650s好？

效能：570=1650s
而家當然買平啲好啲，反正都要換

到時你直接換卡就得了

新手一問
用緊隻HDD 1TB 好似壞壞地
想問下如果買WD隻4TB HGST 放入電腦當普通HDD用得唔得?

收到啦，到時睇教學自己換

想問多個問題，我見大部分巴打用3600都好小加散熱

夏天了，最好+返個

我記得570散熱都好差

油耳砌等好耐 有冇其他地方砌好？

岩岩上網睇左佢
3070 recommend 650w
550w 會唔會好汶水

如果等埋3070先砌要唔要食炒價？

650w係當你用緊10980xe先需要

即係報大數

最好炒係70/60
因為主多人買
有排炒，好起碼炒幾個月

最好炒係70/60
因為最多人買
有排炒，起碼炒幾個月

唉 如果幾個月又想等埋貨源穩定先再用你條list

等多幾個月
又可以轉埋cpu了
下個月又出新cpu了

頂 即係幾個月後進入新時代

不了巴係你會點？等新時代定砌定等

打機好熱下，點慳都整個pure rock 2啦

腦場crucial 3600mhz cl16 都係$690
超抵玩

等到就等

想買多對黑色
玩夠32g

收到

想問下 本身我塊底板asus H310m-k r2.0, 有二個位俾我插風扇 但係我屎忽㾗買多咗二個rgb風扇 咁我就買咗4pin一開二嘅線諗住直插500W火牛 但係唔知點解開唔到機 但拆番出黎又開到機 究竟邊到出事

今日個價改左$2620

等等下可能等到有埋support ddr5

我有個舊同事話等portal出3就砌部頂級機
佢句野計埋都差唔多10年

4PIN 1開2點解唔插底板? 1拖4先要插埋火牛嗰隻

岩岩睇返條list先發覺ram咁抵玩既

如果插底板唔計cpu風扇我就要一拖三把風扇 唔想串聯太多風扇 所以諗住將二個rgb風扇直接攞火牛電 講清楚少少我係買咗大4pin 1拖4去串聯二把風扇 會唔會係條線出事？定係我索性買條插底板嘅既4pin 1拖3嘅線算數

係咪條線壞/太垃圾

買gelid

只能keep 住upgrade

但如果要等ddr5
真係會全部換過

相信下年中尾，連登仔就會講番而家出 30系既人做咩唔等多半年入新世界

Ryzen 5 3600定等埋佢下一代cpu好
本身諗住3600xt不過個價好撚揾笨

1個header 得1A, 要睇下你啲風扇電流呀，一開機嗰下會全速轉，1拖3如果風扇大食好似好危，我以為你1開2

想問下Gigabyte GA-A320M-S2H裝唔裝到RGB or ARGB風扇？

用緊
ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
同3700x

想問買邊款ram最夾
budget $1400
想買16gb

好 試試買過條新線 唔該巴打

唔急用咪等下

求評下呢個seting
想打機加繪圖兼用 同埋會唔會推到4k？

唔使rgb 都得

2070s以上

2060 4k 難d
我係你唔急就等3070啦

用緊Intel® Core™ Kabylake i7-7700 3.6GHz 8M Cache 4 Core 8 Thread LGA1151

如果換3080

除咗 火牛，機箱位置

想知呢個CPU洗唔洗升級？ 或者有冇其他嘢要留意？？

thxxxx

衝緊去買，一皮都買

8200有了
7000都買唔到呀

你買到卡再諗

電腦白痴🙏🙏🙏
跪求打機list
預算10k內
想玩BF、GTA、食雞
另外window10碟係咪公價？咩價位？

#1 thx

問定先姐唔太識呢D 想試下自己升級

crucial 3600c16抵玩

本身有 但壞壞地 有無啲體質好啲嘅推介

ram chip體質睇抽獎的

上g.skill 3600c16 b die

買到卡再講
$8200買zotac
你會買麻？

到時難唔難買到🙌🏿

頭水一定難
你急用咪買2070s

最少等半年啦
唔想食炒既話
你話耐唔耐

我唔急

有冇上代理？😂😂😂

咁到時再問啦
大把review睇
而加乜都無邊個答到你

sry大佬 我以為就咁睇 都知洗唔洗換cpu 原來要等review
多謝解答先！

無呀 嫌麻煩 無時間搞
上c14 bdie 果啲點睇

冇問題
揾3600c14

因為我本身果條係
Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
舊果條adata xpg 都無咁多問題

你插 2 4 ?

yes ar 上網睇都係話插 2 4？

應該要上代理換了

一時開機會藍moon 個code 話memory management
一時就會登入完就黑moon 無反應
一時就用唔到lan 線上網 唔知jm9

ram出左問題啊 不過電子野有時撞手神 抽到壞chip

本身舊果部死底板
換左新無耐就黎死ram

好似得 但正常人都會買普通果d HDD

想問下大家點解無乜人砌10400，係咪amd好用d。我唔係好識想請教下大家。

裝ram有嘢問 想8gb上16gb
第一次裝個陣 開到電腦 但read唔到新個條
之後再裝過 就直頭開唔到 無底板燈
gpu cpu風扇都有著
而家試左單條新/單條舊咁插都開唔到

Asus b360m-a
gtx 1050ti
adata premier ddr4 2666

整win 10 usb 安裝手指，插係usb 2.0 同3.0 port有冇分別？

3600c14

3600抵玩啲

插係usb 3.0整， 係咪相容性會差啲，
有機會裝唔到win10?

而家10400 1300有找了

插係板到就得了
唔好插機箱個usb頭

係咁你會唔會為左10400買z490
就算你想買rgb ram多數都係3200
你買得3200 當然想行到3200啦
而且10400冇3200ram 就唔夠3600打

想問如果畫3D AUTOCAD 打下機 剪小小片 要幾多BUDGET 會比較好？
平平地有7000蚊做唔做到？
睇到有人話FAROLL D LIST 伏伏地或者貴 邊到砌會好D？

兩邊都ok
要大叫amd yes 令我地有更平的intel 用
intel 同級更平

自己砌

唔係amd ，intel 應該2020年仲玩緊4c4t 啦
差唔多價錢效能點都要支持下amd令你有快cpu用

自己去生產商工廠拎貨

但係去邊到買件好D？
直接用FAROLL D LIST係咪唔夠好？

想再請教大家，我想想個WD black 500gb m.2 ssd，咁應唔應該配埋個heat sink?

最好要

想買external storage儲相係唔係買返hhd 好過ssd?係碼死左有得救？

BACKUP最重要

會up上google drive, 想再買多個external storage

amd換cooler 燒完機換既話會唔會好難換？
見好多人話換既時候就㩒定錢先

Search amd拔劍大把野睇

睇完review個vram真係3080死症

得10GB
12-16GB會好多人買

下下都食爆點玩

我張2080 8GB VRAM都成日爆
GPU USAGE明明得40-50%

諗諗下好似等下年q1 出ti好d

唔係到時點出3080 ti/super

3090算

3080 SUPER 12GB
3080 TI 16GB

3090都唔係好夠錢買, 等ti喇真係, 16gb舒服好多

今日8888買個d

到時先知
2080同2080 SUPER都係得8GB VRAM

連3090都未出
急咩嘢

岩岩睇gamernexus講見到佢爆vram唔係真係用爆左
係隻game asking想要咁多既vram去做allocation但唔係真係實質用咁多
搞到d信心又番左少少黎

玩4K 10GB實唔夠架啦放心

好彩我唔諗住玩4k

都係買未來姐

2k 144都夠我玩多幾年

用緊2080 / 2080 SUPER / 2080 TI
都唔洗買

文書機買1tb sn550 / a2000 ssd500/500 好過啦

想問下點樣set先行到
個mouse問題仲存在

所以咪話2080ti
點都好過3080

上兩萬wor
幾多人會買

你唔買姐

幾時3080係拎黎同2080ti比

既然講到3070都秒殺2080ti
咁同2080同3080比就冇意思啦

老黃都係想你買3090姐

人地冇話3070秒殺wo 係同性能+勁少少

我用緊5700xt
要轉了

不了巴玩咩/咩用途多
我玩親都舊game 無乜轉既意慾

3080係4k+dlss係勁左好多

文書+打機mhw個啲
最近轉左2k165hz mon，更加要轉卡
多數youtube

驚10GB VRAM唔夠用

前個排就玩total war

我玩2k啫

買買買

就係fi27q-p

但我唔玩4k game

睇咗3090先喇

係
giga 師

我仲要上水
炒價

我隻Mon仲係1080/60p

你唔係經常開mon咩
咁都唔轉mon

冇咩game有dlss /rt

個mon幾滿意
不過5700xt又真係用唔盡個mon

所以我未好想轉卡

當年同980ti同期買
啲嘢唔識壞咁

咁好運
都好多年鳥

快手放左張5700xt先講
我要試下保養換走張彎卡先 唔係賣唔出

我張藍寶都係留返自用算咁靚仔

而且就算賣，都冇人要

無借口砌過部
而家i3都快過我粒i7

前排砌左部itx nr200p
用左一個月左右都冇事
不過最近超左條ram用xmp上3600
但超完打機同普通上網個陣有時候隻mouse會好似卡住左咁
由A點去B點唔係好smooth咁郁
係咪3600太大壓力?
定係有其他問題?

3700x
asus b550i
2070s
crucial ballistix 3600 ddr4 8x2 cl16

後續燒完ram
No Error 但係打apex個陣隻mouse有時都會卡下卡下

77k=103

4790k

燒300%試下

intel 師

我見肥花啲人放2500都有一兩張成功交易遲啲應該仲低

今次砌嘅就轉會AMD Yes!

咁多水魚

啱啱砌完機 用咩program 燒一次好

p95+furmark

N記話17號出，咁香港期實係唔係都係17號就會有貨賣

請教一下各位ching
細佬加陣部機I7 4790，H97 PRO GAMER主板，550W火牛
上唔上到3080/70? 換新顯卡需唔需要update埋BIOS?

12核或以上先AMD yes

window power plan ?
pbo?

3070到時應該要成6000蚊

兩年前港行rog2070一開賣都5999

代理派貨貴都冇計

我想問3600x推唔推到rtx 3070
sf600金 推唔推到呢rtx 3070

冇人買派咁貴都係冇撚用

香港人冇旅行去大把消費力

香港大撚把傻鳩食炒

早買早享受

600w夠推

有硬件問題想問各位巴打

是咁的我發現我部電腦打機嗰陣會hang機

換咗個新火牛 燒左一個鐘機無事 又打到機
問題似乎解決咗

問題就黎

STEAM 下載GAME 通頂 第朝發覺新機熄左開唔返

裝返舊牛著到
但發現980TI 無OUTPUT
4隻HDD認唔到 （EVEN BIOS）

係咪收得皮

除咗 node 804， 有冇其他推介

budget 1K

收3系threadripper

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$780

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Seasonic Focus SGX 500W 80 Plus Gold SFX-L Fully-Modular
價錢：$760

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,369

Under $8000 2k gaming 60hz
AMD 成日冇貨
大家點睇

仲2060
等多排3060都出啦

你買到先講
60/70炒得最勁

早玩早享受

得ASUS TUF張3080同MSI VENTUS張3080放得入箱

我都係得ventus

仲要抆走埋個冷排

死機之後開唔到機
過一陣又開到機

應該係乜硬件出左事？

8000可以加少少買b460i rog strix

AMD Ryzen 7 PRO 4750G 100-000000145 8C/16T,3.6GHz,12MB Cache, TSMC 7nm,Socket AM4 CPU w/Cooler
$2590

ASRock 華擎 B550 Phantom Gaming 4/ac B550,AM4 Socket,USB3.2 Gen1, WiFi ac,PCIe 4.0 ATX M/B
$1010

ADATA 32GB Kit 3200MHz AX4U3200716G16A-DB10 黑色散熱片 XPG GAMMIX D10 DDR4 (2x16GB)
$960

Crucial 1TB P1 M.2 2280 CT1000P1SSD8 3D NAND PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟
$810

FSP 全漢FSP-RA2-550 RAIDER 2 SILVER 550W 80Plus Silver 火牛電源
$470

ANTEC/安鈦克 VSK3000B-U3 (黑色) USB3.0 Micro ATX Tower Case $219

TOTAL $6059
===============
budget 6k~7k，砌部做嘢用既，會開啲食ram既software，想問下上面個list有冇問題

應該係話悠二成日冇貨，其實腦場買到

油耳唔賣水貨

我上星期係腦場買到粒行3600

行android模擬器係咪睇重CPU同RAM多？唔睇GPU？
會多開幾個掛機，3-4k唔連GPU可唔可以砌到部順暢行到模擬器既

RAM要多

tuf gaming 3080 抆走個冷排好似放得落

咁樣夠唔夠做?
1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x Gigabyte H410M H Micro-ATX
價錢：$549

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$480

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$499

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

總計: $3,356

3090有舖開價未？

點會咁快

出都未出

你睇下邊間代理先啦

有
飛馬

淨U? 咩代理?

公版都有兩個DRAM位銲空
老黃把刀

係 ti super ready

3080 SUPER 10GB RAM
3080 TI 12GB RAM
AMD RAP

淨u, xander

點解網店會貴過實體店

部機插咗電後㩒power無反應
火牛用電錶度過正常運作,風扇都識轉
係q-flash嗰粒掣無燈

我懷疑係老母板中surge,想問下拎去聯強駛唔駛拆哂CPU,RAM同m.2?

因為呢度係香港

風冷

得呢張30cm內

Vram唔會一樣掛

又可以等月頭
唉tuf 6799買埋個塔散+2把扇都7k

push
如果要拆嘅我一陣拆埋佢,星期六一開門就去

行貨

3600 周街都有啦
係無3300x咋麻

忍手等3080Ti

仲未出水鵰
要等幾耐

等到飛馬做埋黨主席

咁多屎家軍撐佢

火牛只買Seasonic

750w夠唔夠推3070同3700x？
唔太識計watt數

到時就真係去見曼德拉

呢個係咪傳說中會爆炸嗰個牌子

cm不了

求指點

咩要求

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,529

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,044

中田預3080 tuf $5499
60日內

遲買唔止平幾舊

60日內交貨跟MSRP我覺得又唔算差嘅...

仲有馬戲團

佢都寫到明有可能60日都未交到貨

佢寫明跟次序 應該唔會有貨賣街冇貨比訂貨咁閪嘅

之前SMT定唔知3
訂IPHONE
街有得買,佢都未派貨

支那移動最鍾意做呢啲嘢

想問吓點解會每日都自動重開機
Stability test 16個鐘都冇事
唔會話咩特別情況會reboot
Spec:
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Antec Neoeco TUF 650W 80 Plus Bronze
價錢：$599

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

btw如果有得揀放3x12 定2x14係前面好

驗眼啦 機箱風扇邊度有燈

咁我見到官網啲圖有呀嘛
唔該晒ching

原廠係得一把
另外兩把係悠二自己加上去
30蚊兩把風扇 蝕住做

下，自己拆開裝上去咁搞野?
第二度又真係冇3風扇版

Ram：2*KLEVV FIT4 Series DDR4 1x8GB 2400MHz CL15

Displaycard：GALAX GeForce® GTX 1060 OC 6GB GDDR5

機箱：Sharkoon M25-W ATX Case - Black

Cpu：Intel® Core™ Kabylake i7-7700 3.6GHz 8M Cache 4 Core 8 Thread LGA1151

底板：MSI B250M PRO-VH MATX

牛牛：ANTEC TruePower Classic TPC650 80Plus Gold 650W PSU

想知下大家，如果換RTX3080
係咪換850/900W火牛就OK？
仲有冇其他要升級？例如加裝散熱 底板之類

[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(223) 新手望下#1先

有冇大佬講下

問多次, 10400F+16g 2666+3070/3080其實有冇問題
我睇youtube打機的話同10700k 10900k係5-10fps之差(1080P下差距大D,但2k 4k冇分別咁滯

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$780

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Seasonic Focus SGX 500W 80 Plus Gold SFX-L Fully-Modular
價錢：$760

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,369

有冇更好選擇
打下機2k

750w夠了
你用緊晚650都得
但唔知用左咁耐仲得唔得

3080食咁少？我見上面寫好大W

重點⋯你7gen 用唔盡3080呀

7gen食好少
仲要nonk

1080p/2k都用唔盡

原來係咁 最主要係想玩2k 144 槍game

你cpu唔夠力了

咁等多排成部收皮算

仲要唔係k版
更加廢

好橙

土地問題：用緊 nzxt h700i 機箱個位想擺多部 ps5，求新機箱推介

剛剛排完ps5,依家出黃金D 3080唔知比人清晒未

我懷疑中左毒 copy 1X 年前燒響光碟既旅行相
見到windows defender 彈出黎 好似又清唔走
咁咪重灌windows
我打完金鑰 重裝windows 在ssd
佢load哂所有 再重新開機
佢入唔到windows
話 hal.dll error...
可以點解決/.\

ncase m1

ITX

jumbo 3080綁antec 850w火牛賣9499, 傻撚咗

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASRock B460 Pro4 ATX
價錢：$840

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,960

1 x Seasonic M12II EVO 620W 80 Plus Bronze Full Modular
價錢：$599

1 x Antec Performance P7 Silent ATX
價錢：$399

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,397

想問下條list有冇問題
平時多數玩下pubg,LOL,睇YouTube,執相之類

[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(249) 睇#1保你全家平安